\documentclass[a4paper,twocolumn,10pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{extsizes}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{cancel}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{accents}
\usepackage{flushend}
\setlength\parindent{0pt}

\graphicspath{{./2/2.4/Imagenes/}}

\begin{document}
	
\title{\textbf{Tor (The Onion Router) y Riffle}}
\date{}
\author{Ignacio Aguilera Martos, Luis Balderas Ruiz\\ \\
	\small Doble Grado en Ingeniería Informática y Matemáticas\\
	\small ETSIIT, Universidad de Granada
} 
	
\twocolumn[
\begin{@twocolumnfalse}
	\maketitle
	\vspace*{-1cm}
	\begin{center}\rule{0.9\textwidth}{0.1mm} \end{center}
	\begin{abstract}
		Hasta ahora, el paradigma de seguridad en las comunicaciones en Internet por antonomasia ha sido el proyecto Tor. Este proyecto bebe de ideas como el enrutamiento por capas (The onion routing) y protocolos ya existentes como SOCKETS y TLS. Tor nació con el propósito de procurar una comunicación completamente anónima en Internet. 
		
		Últimamente, gracias a fallos que se han descubierto de Tor es posible, acumulando un número de nodos suficiente, seguir la traza de las comunicaciones de una persona, lo que vulnera de lleno el propósito general del referente de las comunicaciones anónimas. Es aquí donde el MIT entra en juego con su nuevo protocolo de enrutamiento por capas Riffle, que soluciona estos fallos de seguridad y mejora la eficiencia del mismo. 
		
		Por tanto, pretendemos indagar en todo lo referente a Tor, señalar sus desaciertos e introducir Riffle como clave del futuro de la comunicación segura. \\ \\
		Palabras clave: Protocolo, Anonimato, Tor, Riffle.
	\begin{center}\rule{0.9\textwidth}{0.1mm} \end{center}
	\vspace*{0.5cm}
	\end{abstract}
\end{@twocolumnfalse}
]
\normalsize
\section{Introducción a Tor}
\subsection{¿Para qué sirve Tor y qué es?}
\input{./1/1.1/1.1.tex}
\subsection{Proxys}
\input{./1/1.2/1.2.tex}
\subsection{SOCKS}
\input{./1/1.3/1.3.tex}
\subsection{Descripción del esquema básico de Tor}
\input{./1/1.4/1.4.tex}
\subsection{Páginas propias de la red Tor (.onion)}
\input{./1/1.5/1.5.tex}

\newpage


\section{Tor en profundidad}
\subsection{¿Que es un repetidor y cómo funciona?}
\input{./2/2.1/2.1.tex}
\subsection{Ciclo de vida de un nodo}
\input{./2/2.2/2.2.tex}
\subsection{Circuitos en la red Tor y su temporalidad}
\input{./2/2.3/2.3.tex}
\subsection{Servicios ocultos}
\input{./2/2.4/2.4.tex}
\subsection{Descriptores en la red Tor}
\input{./2/2.5/2.5.tex}
\subsection{Puentes}
\input{./2/2.6/2.6.tex}
\subsection{Directorios Tor o Autoridades de Directorio}
\input{./2/2.7/2.7.tex}
\subsection{Vulnerabilidades teóricas y reales encontradas en Tor}
\input{./2/2.8/2.8.tex}
	
\newpage

\section{Riffle como solución}
\subsection{Introducción. Comparaciones}
\input{./3/3.1.tex}
\subsection{Arquitectura Riffle}
\input{./3/3.2.tex}
\newpage

\subsection{Intercambio anónimo de ficheros. Protocolo}
\input{./3/3.3.tex}
	

\newpage

\section{Demos}
\subsection{Demo de Tor}
\input{./Demos/demo_tor.tex}	
\subsection{Demo de Riffle}
\input{./Demos/demo_riffle.tex}
\clearpage
	
% Bibliografía.
%-----------------------------------------------------------------
\onecolumn
\begin{thebibliography}{11}
	
	\bibitem{Cd10}
	\textsc{Kwon, Lazar, Devadas, Ford} \\
	\textit{Riffle}, Proceedings on Privacy Enhancing; 2016 (2):1-20.
	
	\bibitem{Cd11}
	\textsc{Juan Luis García Rambla, Chema Alonso} \\
	\textit{Ataques en redes de datos IPv4 e IPv6}
	
	\bibitem{Cd12}
	\textsc{Daniel Echeverri} \\
	\textit{Deep Web: Tor, FreeNET \& I2P: privacidad y anonimato.}
	
	\bibitem{Cd13}
	\textsc{Documentación Tor Project} \\
	\textit{https://www.torproject.org/docs/documentation.html.en}
	
	\bibitem{Cd14}
	\textsc{Documentación ARM} \\
	\textit{https://www.atagar.com/arm/}
	
	\bibitem{Cd15}
	\textsc{Conferencias Tor} \\
	\textit{Youtube}

	
\end{thebibliography}	
	
	
\end{document}